九董事五劈炮 任港航副主席十個月鄧竟成「跳機」

【管理層地震】
【本報訊】海航集團旗下香港航空近月接連有董事「跳機」，今年1月始獲委任為香港航空董事及副主席的前警務處長鄧竟成，出任不足一年已靜悄悄辭去職位，鄧竟成回覆傳媒查詢時承認已辭職；香港航空回覆本報查詢時亦確認消息。翻查資料，公司下半年已有五名董事辭任，包括港航核心人物蒙建強。
記者：邱曉欣 曾偉龍

相關新聞：疑涉王岐山家族 海航欠債千億

香港航空回覆《蘋果》查詢時表示，鄧竟成11月20日辭任公司副主席職位，並將擔任香港航空的顧問。近日管理層人事變動並不會對業務構成影響，香港航空將會一如既往地營運，致力為旅客提供優質的航空服務。

事實上，日前香港航空網頁中「管理團隊」一欄，已剔除鄧竟成的名字和職位。鄧竟成回覆傳媒查詢時表示，較早前已辭去香港航空的全職職務，理由是「想多啲時間畀自己」，因個人有很多其他公務工作，如郊野公園及海岸公園委員會主席、新聞博覽館董事等，直言「忙過做警察」。

攻港先鋒蒙建強亦離任
香港航空今年下半年先後有五名董事接連離任，查冊資料顯示，目前公司董事職位一共有九人，其中惹琼巴、鍾國頌、崔英旭及蒙建強分別於7月、8月、10月及11月相繼辭任，另於9月1日委任一名新董事侯偉；香港航空本月5日亦遞交了「更改公司秘書及董事通知書」予查冊中心，有關文件正待辦理，相信是交代鄧竟成辭任董事一事。

鄧竟成2016年加盟香港航空，今年1月獲委任為董事及副主席；蒙建強則為港航核心人物，亦是海航攻港的先頭部隊。蒙建強與海航董事長陳峰皆為海南人，曾在海南發展房地產。2006年海航欲以旗下的新華航空收購中富航空（即現時的香港航空），引起港府疑慮：若由中資經營港航，根據地會否留在香港。結果新華航空只買入港航四成半股份，其餘股份由持香港身份證的蒙建強買入。港府「開綠燈」後，海航及後增持港航至超過六成，蒙建強持股則下降至0.3%。

香港航空董事接連離任，令人擔心香港航空前景，不過旅遊界大派定心丸。縱橫遊常務董事袁振寧指，近月訂購機票情況如常，未見有加價、收緊合約等情況，相信高層人事變動不會影響前線運作，不會影響下星期聖誕旅遊高峯的航班。民航處發言人回覆指，一直透過恒常的規管制度及監察機制，監管所有本地航空公司，包括香港航空，認為該公司到目前為止在航空安全方面運作正常。

Zuji都話運作正常
你信唔信先

唔信啦..
之前買了平機票果 d 凍過水啦

準備hx飛雞大平賣未

睇錯跳樓

鄧竟跳機

跳晒出黎姐係間野就快爆

hx間執 一堆旅行社都可以執
反而無水飲航空執極都執唔去
就知連登仔一邊吊大種乞兒一邊做乞兒

最緊要就係要配合我終極大計...
2018-2022 香港經濟未會真係死...
係慢慢一步步下跌
呢段時間我建議大家減少消費
趁未 cut 人,減人工
個個月 keep 起多 d $
到 2023 真係台山核爆,支爆,非洲豬瘟,月球直插香港,新沙士 (比喻)
就可以平價買入香港島,九龍樓...住到 2047